\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{preamble}

\pagestyle{fancy}
\pagenumbering{gobble}

\fancyhead[LO,LE]{–®–ø–∞—Ä–≥–∞–ª–∫–∞ –ø–æ \\ –†–µ–∫—É—Ä—Ä–µ–Ω—Ç–Ω–æ—Å—Ç—è–º {\LARGE üîÅ} –∏ –ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥—è—â–∏–º —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è–º {\LARGE üè≠}}
\fancyhead[RO,RE]{$\mathcal{D}$–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–Ω–∞—è –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏–∫–∞ \\ –õ–µ–∫—Ü–∏–∏ –ß—É—Ö–∞—Ä–µ–≤–∞ –ö. –ò.}

\fancyfoot[L]{\scriptsize –∏—Å—Ö–æ–¥–Ω–∏–∫–∏ –µ—Å—Ç—å —Ç—É—Ç–∞: \url{https://github.com/pelmesh619/itmo_conspects} \\ made by discrete math lovers \Cat}

\begin{document}
    \section{8 \quad –†–µ–∫—É—Ä—Ä–µ–Ω—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ –∏ –ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥—è—â–∏–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏}

    \begin{itemize}
        \item \textbf{–ü—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥—è—â–∏–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏} (Generating Functions)
        \hfill\href{https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%89%D0%B0%D1%8F_%D1%84%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8}{*—Ç—ã–∫*}


        $\sum_{n = 0}^\infty a_n x^n = a_0 + a_1 x + a_2 x^2 + \dots$

        –§—É–Ω–∫—Ü–∏—è –≤—ã—à–µ –∑–∞–¥–∞–µ—Ç –ø–æ—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å $a_0, a_1, a_2, \dots$

        \Exs –ü–æ—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å $(1, 1, 1, \dots)$ –∑–∞–¥–∞–µ—Ç —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é $1 + x + x^2 + \dots = \sum_{n = 0}^\infty x^n$

        –ü—É—Å—Ç—å $S = 1 + x + x^2 + \dots$, —Ç–æ–≥–¥–∞ $xS = x + x^2 + \dots$, $(1 - x) S = 1 \Longrightarrow $

        $S = \frac{1}{1 - x}$ –∑–∞–¥–∞–µ—Ç –ø–æ—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å $(1, 1, 1, \dots)$

        {
        \footnotesize
        \begin{tabular}{|p{0.5\textwidth}|p{0.3\textwidth}|}
            \hline

            \hfil –ß—Ç–æ? & \hfil –ö—É–¥–∞? \\

            \hline
            $\frac{1}{1 + x} = 1 - x + x^2 - x^3 + \dots \hfill = \sum_{n = 0}^\infty (-1)^n x^n$ & $(1, -1, 1, -1, \dots)$ \\

            $\frac{1}{1 - kx} = 1 + kx + k^2 x^2 + k^3 x^3 + \dots \hfill = \sum_{n = 0}^\infty k^n x^n$ & $(1, k, k^2, k^3, \dots)$ \\

            $\frac{1}{1 - kx} + \frac{1}{1 - mx} = 1 + (k + m)x + (k + m)^2 x^2 + \dots \hfill = \sum_{n = 0}^\infty (k + m)^n x^n$ & $(1, k + m, (k + m)^2, (k + m)^3, \dots)$ \\

            $\frac{k}{1 - x} = 2 + 2x + 2x^2 + 2x^3 + \dots \hfill = \sum_{n = 0}^\infty 2 x^n$ & $(k, k, k, k, \dots)$ \\

            $\frac{1}{1 - x^2} = 1 + x^2 + x^4 + x^6 + \dots \hfill = \sum_{n = 0}^\infty x^{2n}$ & $(1, 0, 1, 0, \dots)$ \\

            $\frac{x}{1 - x} = x + x^2 + \dots \hfill = \sum_{n = 0}^\infty x^{n + 1}$ & $(0, 1, 1, 1, \dots)$ \\

            $\frac{1 - x^k}{1 - x} = 1 + x + x^2 + x^3 + \dots + x^{k - 1} \hfill = \sum_{n = 0}^{k - 1} x^n$ & $\underset{k \text{ —Ä–∞–∑}}{(1, 1, 1, \dots, 1)}$ \\

            $\frac{d}{dx}\frac{1}{1 - x} = \frac{1}{(1 - x)^2} = 1 + 2x + 3x^2 + \dots \hfill = \sum_{n = 0}^{\infty} n x^n$ & $(1, 2, 3, 4, \dots)$ \\\hline

        \end{tabular}
        }

        \vspace{2mm}

        \item \textbf{–ü–æ–¥—Å—á–µ—Ç, –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É—è –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥—è—â–∏–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏}

        –ù–∞–π—Ç–∏ —á–∏—Å–ª–æ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–π –¥–ª—è $x_1 + x_2 + x_3 = 6$, –≥–¥–µ $x_i \geq 0, x_1 \leq 4, x_2 \leq 3, x_3 \leq 5$

        –ü—É—Å—Ç—å $A_1(x) = 1 + x + \dots + x^4$, $A_2(x) = 1 + x + \dots + x^3$, $A_3(x) = 1 + x + \dots + x^5$

        –¢–æ–≥–¥–∞: $A(x) = A_1 \cdot A_2 \cdot A_3 = 1 + 3x + 6x^2 + 10x^3 + 14x^4 + 17x^5 + \underline{18x^6} + 17x^7 + \dots$

        –û—Ç–≤–µ—Ç - 18

        \item \textbf{–†–µ–∫—É—Ä—Ä–µ–Ω—Ç–Ω—ã–µ —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è} (Recurrence relations)
        \hfill\href{https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%83%D0%BB%D0%B0}{*—Ç—ã–∫*}


        \underline{–†–µ—à–∏—Ç—å —Ä–µ–∫—É—Ä—Ä–µ–Ω—Ç–Ω–æ–µ —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ} - –Ω–∞–π—Ç–∏ –∑–∞–∫—Ä—ã—Ç—É—é —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—É

        \Exs –ê—Ä–∏—Ñ–º–µ—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∞—è –ø—Ä–æ–≥—Ä–µ—Å—Å–∏—è $a_n = a_{n - 1} + d, a_0 = const$

        –†–µ—à–µ–Ω–∏–µ: $a_n = a_0 + nd$ - –∞–Ω–∑–∞—Ü (Ansatz, –¥–æ–≥–∞–¥–∫–∞)

        –ü—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–∞: $a_n = a_0 + nd = a_{n - 1} + d = a_0 + (n - 1)d + d = a_0 + nd \quad$ - {\Largeüëçüëçüëç}

        \item \textbf{–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ –ø—Ä–∏ –ø–æ–º–æ—â–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥—è—â–∏—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π}

        –†–µ—à–∏—Ç—å —Ä–µ–∫—É—Ä—Ä–µ–Ω—Ç–Ω–æ–µ —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ $a_n = 3a_{n-1} - 2a_{n-1}$, –≥–¥–µ $a_0 = 1, a_1 = 3$

        –ò—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ–º –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥—è—â–∏–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:

        \setlength{\tabcolsep}{2pt}
        \begin{tabular}{cccrcrcccll}
            $A(x) = $ & $a_0$ & $+$ & $a_1 x$ & $+$ & $a_2 x^2$    & $+$ & $a_3 x^3$ & $+$ & $\dots$  &  $ = A(x)$                  \\ \hline
             &       &     &         &     & $3x(a_1 x$   & $+$ & $a_2 x^2$ & $+$ & $\dots)$ & $= 3x(A(x) - a_0)$ \\
                   &       &     &         &     & $-2x^2(a_0 $ & $+$ & $a_1 x$   & $+$ & $\dots)$ & $= -2x^2 A(x)$     \\
                   & $a_0$ & $+$ & $a_1 x$ &     &              &     &           &     &          & $= a_0 + a_1 x$
        \end{tabular}

        $A(x) = a_0 + a_1 x + 3x(A(x) - a_0) - 2x^2 A(x) = 1 + 3x + 3xA(x) - 3x - 2x^2 A(x)$

        $A(x) (2x^2 - 3x + 1) = 1 \Longrightarrow A(x) = \frac{1}{1 - 3x + 2x^2} = \frac{-1}{1 - x} + \frac{2}{1 - 2x} \Longrightarrow a_n = 2^{n + 1} - 1$


        \item \textbf{–ú–µ—Ç–æ–¥ —Ö–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∏—Å—Ç–∏—á–µ—Å–∫–æ–≥–æ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è}

        \substack{\text{–†–µ–∫—É—Ä—Ä–µ–Ω—Ç–Ω–æ–µ} \\ \text{—Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ}} \ $\stackrel{a_n \to r^n}{\rightsquigarrow}$ \ \substack{\text{–•–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∏—Å—Ç–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ} \\ \text{—É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ}} \ $\stackrel{\text{—Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ}}{\rightsquigarrow}$ –ö–æ—Ä–Ω–∏ $\stackrel{\text{–º–∞–≥–∏—è}}{\rightsquigarrow}$ –†–µ—à–µ–Ω–∏–µ $\rightsquigarrow$ –ü—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–∞

        \vspace{3mm}

        \Exs $a_n = a_{n - 1} + 6a_{n - 2}, \quad a_0 = 1, a_1 = 8$

        –•—Ä–£: $r^n - r^{n - 1} - 6r^{n - 2} = 0 \Longrightarrow r_{1,2} = -2, 3$

        \fbox{\begin{tabular}{l}
            –ï—Å–ª–∏ $r_1 \neq r_2$, —Ç–æ $a_n = ar_1^n + br_2^n$ - –æ–±—â–µ–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ \\
            –ï—Å–ª–∏ $r_1 = r_2 = r$, —Ç–æ $a_n = ar^n + bnr^n$
        \end{tabular}}

        \vspace{3mm}

        $
        \begin{cases}a_n = a(-2)^n + b(3)^n \\ a_0 = 1 = a + b \\ a_1 = 8 = -2a + 3b\end{cases} \Longleftrightarrow
        \begin{cases}a = -1 \\ b = 2 \\ a_n = -(-2)^n + 2 \cdot 3^n \text{ - —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ}\end{cases}
        $

        \item \textbf{–†–∞–∑–¥–µ–ª—è–π –∏ –≤–ª–∞—Å—Ç–≤—É–π} (Divide-and-Conquer)

        $T(n) = \underset{\text{—Ä–∞–±–æ—Ç–∞ —Ä–µ–∫—É—Ä—Å–∏–∏}}{\undergroup{2T\left(\frac{n}{2}\right)}} + \underset{\text{—Ä–∞–±–æ—Ç–∞ —Ä–∞–∑–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—è/—Å–ª–∏—è–Ω–∏—è}}{\undergroup{\theta(n)}}$

        \item \textbf{–û—Å–Ω–æ–≤–Ω–∞—è —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ —Ä–µ–∫—É—Ä—Ä–µ–Ω—Ç–Ω—ã—Ö —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è—Ö} (Master Theorem)
        \hfill\href{https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B0_%D0%BE_%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D1%81%D0%BE%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%D1%85}{*—Ç—ã–∫*}

        –ü—É—Å—Ç—å –∞—Å–∏–º–ø—Ç–æ—Ç–∏–∫–∞ –∞–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º–∞ - $T(n) = aT\left(\frac{n}{b}\right) + f(n)$, –∏–∑ —ç—Ç–æ–≥–æ, $c_{crit} = \log_b a$, —Ç–æ–≥–¥–∞:

        \begin{tabular}{cll}
            \hline

            –ß—Ç–æ? & \hfil –ö–æ–≥–¥–∞? & \hfil –ß—Ç–æ –¥–µ–ª–∞—Ç—å? \\

            \hline

            I —Å–ª—É—á–∞–π: —Å–ª–∏—è–Ω–∏–µ $<$ —Ä–µ–∫—É—Ä—Å–∏—è & $f(n) \in O(n^c)$, –≥–¥–µ $c < c_{crit}$ & $T(n) \in \Theta(n^{c_{crit}})$ \\

            \hline

            II —Å–ª—É—á–∞–π: —Å–ª–∏—è–Ω–∏–µ $\approx$ —Ä–µ–∫—É—Ä—Å–∏—è & $f(n) \in \Theta(n^{c_{crit}} \log^k n)$ & \\

            \hline

            & II.a —Å–ª—É—á–∞–π - $k \geq 0$ & $T(n) \in \Theta(n^{c_{crit}} \log^{k + 1} n)$ \\

            & II.b —Å–ª—É—á–∞–π - $k = -1$ & $T(n) \in \Theta(n^{c_{crit}} \log \log n)$ \\

            & II.c —Å–ª—É—á–∞–π - $k < -1$ & $T(n) \in \Theta(n^{c_{crit}})$ \\

            \hline

            III —Å–ª—É—á–∞–π: —Å–ª–∏—è–Ω–∏–µ $>$ —Ä–µ–∫—É—Ä—Å–∏—è & $f(n) \in \Omega(n^c)$, –≥–¥–µ $c > c_{crit}$ & $T(n) \in \Theta(f(n))$\\

            \hline

        \end{tabular}

        \vspace{4mm}

        \item \textbf{–ú–µ—Ç–æ–¥ –ê–∫—Ä–∞-–ë–∞—Ü—Ü–∏} (Akra-Bazzi method)
        \hfill\href{https://en.wikipedia.org/wiki/Akra%E2%80%93Bazzi_method}{*—Ç—ã–∫*}


        –ü—É—Å—Ç—å –∞—Å–∏–º–ø—Ç–æ—Ç–∏–∫–∞ –∞–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º–∞ - $T(n) = f(n) + \sum_{i = 1}^k a_i T(b_i n + h_i(n))$,

        –≥–¥–µ $a_i > 0$, $0 < b_i < 1$, $k = const$, $h_i(n) \in O\left(\frac{n}{\log^2 n}\right)$ - –º–∞–ª—ã–µ –≤–æ–∑–º—É—â–µ–Ω–∏—è

        \textbf{–¢–æ–≥–¥–∞} $T(n) \in \Theta\left(n^p \cdot \left(1 + \int_1^n \frac{f(x)}{x^{p + 1}} dx\right)\right)$, –≥–¥–µ $p$ - —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ –¥–ª—è $\sum_{i = 1}^k a_i b_i^p = 1$

        \Exs $T(n) = T\left(\frac{3n}{4}\right) + T\left(\frac{n}{4}\right) + n$

        $a_1 = a_2 = 1, b_1 = \frac{3}{4}, b_2 = \frac{1}{4}, f(n) = n, \quad \left(\frac{3}{4}\right)^p + \left(\frac{1}{4}\right)^p = 1 \Longrightarrow p = 1$

        $\int_1^n \frac{x}{x^{1 + 1}}dx = \int_1^n \frac{dx}{x} = \ln x \Big|_1^n = \ln n$

        $T(n) \in \Theta(n \cdot (1 + \ln n)) \quad T(n) \in \Theta(n \ln n)$

        \vspace{3mm}

        \item \textbf{–õ–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–µ —Ä–µ–∫—É—Ä—Ä–µ–Ω—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏} (Linear recurrences)
        \hfill\href{https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%83%D0%BB%D0%B0#%D0%9B%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F}{*—Ç—ã–∫*}

        $\underset{\text{–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∫–æ–º–±. —Ä–µ–∫—É—Ä—Ä–µ–Ω—Ç–Ω—ã—Ö —á–ª–µ–Ω–æ–≤}}{\undergroup{k_1 a_n + k_2 a_{n - 1} + k_3 a_{n - 2} + \dots}} =
        \underset{\text{—Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –æ—Ç }n}{\undergroup{f(n)}}$

        –õ–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–µ —Ä–µ–∫—É—Ä—Ä–µ–Ω—Ç–Ω–æ–µ —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ - $\begin{cases}f = 0 \Longrightarrow \text{–≥–æ–º–æ–≥–µ–Ω–Ω–æ–µ (–æ–¥–Ω–æ—Ä–æ–¥–Ω–æ–µ)} \\ f \neq 0 \Longrightarrow \text{–Ω–µ–≥–æ–º–æ–≥–µ–Ω–Ω–æ–µ (–Ω–µ–æ–¥–Ω–æ—Ä–æ–¥–Ω–æ–µ)}\end{cases}$

        \Exs –ü–æ—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å –§–∏–±–æ–Ω–∞—á—á–∏:

        $F(n) = \begin{cases}0, \quad n = 0 \\ 1, \quad n = 1 \\ F(n - 1) + F(n - 2)\end{cases}$

        $F(n) - F(n - 1) - F(n - 2) = 0$ - –æ–¥–Ω–æ—Ä–æ–¥–Ω–æ–µ

        \item \textbf{–û–ø–µ—Ä–∞—Ç–æ—Ä—ã}:

        \begin{tabular}{ll}
            \hline

            \hfil –ß—Ç–æ? & \hfil –ö–∞–∫? \\

            \hline

            –°—É–º–º–∞ & $(f + g)(n) = f(n) + g(n)$ \\

            \hline

            –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –Ω–∞ —á–∏—Å–ª–æ & $(\alpha \cdot f)(n) = \alpha f(n)$ \\

            \hline

            –°–¥–≤–∏–≥ & $E f(n) = f(n + 1)$ \\

            \hline

            –°–¥–≤–∏–≥ –Ω–∞ $k$ & $E^k f(n) = f(n + k)$ \\

            \hline

            –ö–æ–º–ø–æ–∑–∏—Ü–∏—è & $(X + Y) f(n) = Xf(n) + Yf(n)$ \\

             & $(XY) f(n) = X(Yf(n)) = Y(Xf(n))$ \\

        \end{tabular}

        \vspace{4mm}

        \begin{minipage}{0.9\textwidth}

            \begin{wrapfigure}{r}{0pt}
        \begin{tabular}{lc}
            \hline

            \hfil –ß—Ç–æ? & –ß—Ç–æ –∞–Ω–Ω–∏–≥–∏–ª–∏—Ä—É–µ—Ç? \\

            \hline

            $(E - 1)$ & $\alpha$ \\

            \hline

            $(E - c)$ & $c^n$ \\

            \hline

            $(E - a)(E - b)$ & $\alpha a^n + \beta b^n$ \\

            \hline

            $(E - 1)^2$ & $\alpha n + \beta$ \\

            \hline

            $(E - a)^2$ & $(\alpha n + \beta) a^n$ \\

            \hline

            $(E - c)^d$ & $P_{d - 1}(n) \cdot c^n$ \\

            \hline

        \end{tabular}

        \end{wrapfigure}

        \item \textbf{–ê–Ω–Ω–∏–≥–∏–ª—è—Ç–æ—Ä} (Annihilator) - –æ–ø–µ—Ä–∞—Ç–æ—Ä, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π —Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ñ–æ—Ä–º–∏—Ä—É–µ—Ç $f$ –≤ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é, —Ç–æ–∂–¥–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—É—é $0$

        \Notas –õ—é–±–æ–π —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–Ω–æ–π –æ–ø–µ—Ä–∞—Ç–æ—Ä –∞–Ω–Ω–∏–≥–∏–ª–∏—Ä—É–µ—Ç –∫–ª–∞—Å—Å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π

        \Notas –õ—é–±–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è, —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–Ω–∞—è –∏–∑ –ø–æ–ª–∏–Ω–æ–º–∞ –∏ —ç–∫—Å–ø–æ–Ω–µ–Ω—Ç—ã, –∏–º–µ–µ—Ç —Å–≤–æ–π –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–π –∞–Ω–Ω–∏–≥–∏–ª—è—Ç–æ—Ä

        –ï—Å–ª–∏ $X$ –∞–Ω–Ω–∏–≥–∏–ª–∏—Ä—É–µ—Ç $f$, —Ç–æ $X$ —Ç–∞–∫–∂–µ –∞–Ω–Ω–∏–≥–∏–ª–∏—Ä—É–µ—Ç $Ef$

        –ï—Å–ª–∏ $X$ –∞–Ω–Ω–∏–≥–∏–ª–∏—Ä—É–µ—Ç $f$ –∏ $Y$ –∞–Ω–Ω–∏–≥–∏–ª–∏—Ä—É–µ—Ç $g$, —Ç–æ $XY$ –∞–Ω–Ω–∏–≥–∏–ª–∏—Ä—É–µ—Ç $f \pm g$

        \end{minipage}

        \vspace{4mm}

        \item \textbf{–ê–Ω–Ω–∏–≥–∏–ª–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ —Ä–µ–∫—É—Ä—Ä–µ–Ω—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π}:

        1. –ó–∞–ø–∏—à–∏—Ç–µ —Ä–µ–∫—É—Ä—Ä–µ–Ω—Ç–Ω–æ–µ —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ –≤ —Ñ–æ—Ä–º–µ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ç–æ—Ä–æ–≤

        2. –í—ã–¥–µ–ª–∏—Ç–µ –∞–Ω–Ω–∏–≥–∏–ª—è—Ç–æ—Ä –¥–ª—è —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è

        3. –†–∞–∑–ª–æ–∂–∏—Ç–µ –Ω–∞ –º–Ω–æ–∂–∏—Ç–µ–ª–∏ (–µ—Å–ª–∏ –ø–æ–Ω–∞–¥–æ–±–∏—Ç—Å—è)

        4. –í—ã–¥–µ–ª–∏—Ç–µ –æ–±—â–µ–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ –∏–∑ –∞–Ω–Ω–∏–≥–∏–ª—è—Ç–æ—Ä–∞

        5. –ù–∞–π–¥–∏—Ç–µ –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç—ã –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É—è –±–∞–∑–æ–≤—ã–µ —Å–ª—É—á–∞–∏ (–µ—Å–ª–∏ –¥–∞–Ω—ã)

        \vspace{3mm}

        \Exs $r(n) = 5r(n - 1), r(0) = 3$

        1. $r(n + 1) - 5r(n) = 0 \quad (E - 5)r(n) = 0$

        2. $(E - 5)$ –∞–Ω–Ω–∏–≥–∏–ª–∏—Ä—É–µ—Ç $r(n)$

        3. $(E - 5)$ —É–∂–µ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω

        4. $r(n) = \alpha \cdot 5^n$

        5. $r(0) = 3 \Longrightarrow \alpha = 3$

        \item \textbf{–ü—Å–µ–≤–¥–æ–Ω–µ–ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è} (Pseudo-non-linear equations)

        \Exs $a_n = 3a_{n - 1}^2, a_0 = 1$

        $\log_2 a_n = \log_2 (3a_{n - 1}^2)$

        –ü—É—Å—Ç—å $b_n = \log_2 a_n$

        $b_n = 2b_{n - 1} + \log_2 3, b_0 = 0$

        $b_n = (2^n - 1)\log_2 3$

        $a_n = 2^{(2^n - 1)\log_2 3} = 3^{2^n - 1}$

    \end{itemize}

\end{document}
